{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023049",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0031953",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "순창객사\n\n(淳昌客舍)"
    },
    "text": "淳昌客舎 (淳昌客舍)\\n\n全羅北道淳昌郡淳昌邑には、かつて朝鮮時代に使用された官庁があります。この建物は、市道有形文化財です。1974年には、全羅北道の有形文化財に指定されました。元々は正堂、東大庁、西大庁、中門、外門、郎務などの建物で構成されていましたが、現在は政党と東大庁のみが残っています。正堂は正面3間、側面3間の多包系の建物です。内部の床にはチョンドルと呼ばれる特殊な敷物があり、闕牌と呼ばれる木牌には「殿下万歳」と書かれています。東大庁は正面5間、側面2間の多砲系入母屋造です。客舎の創始年代は明確ではないですが、現在の建物は1759年に再建されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "淳昌客舎はどこにありますか？",
            "answer": "淳昌客舎は全羅北道淳昌郡淳昌邑にあります。"
        },
        {
            "question": "淳昌客舎は何時代に使用された官庁ですか？",
            "answer": "淳昌客舎は朝鮮時代に使用された官庁です。"
        },
        {
            "question": "淳昌客舎は何の有形文化財に指定されていますか？",
            "answer": "淳昌客舎は全羅北道の有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "淳昌客舎は何年に指定されましたか？",
            "answer": "淳昌客舎は1974年に指定されました。"
        },
        {
            "question": "淳昌客舎はどのような建物で構成されていましたか？",
            "answer": "淳昌客舎は正堂、東大庁、西大庁、中門、外門、郎務などの建物で構成されていました。"
        },
        {
            "question": "現在、淳昌客舎にはどの建物が残っていますか？",
            "answer": "現在、淳昌客舎には政党と東大庁のみが残っています。"
        },
        {
            "question": "淳昌客舎の正堂はどのような建物ですか？",
            "answer": "淳昌客舎の正堂は正面3間、側面3間の多包系の建物です。"
        },
        {
            "question": "淳昌客舎の内部にはどのような敷物がありますか？",
            "answer": "淳昌客舎の内部にはチョンドルと呼ばれる特殊な敷物があります。"
        },
        {
            "question": "淳昌客舎の木牌には何が書かれていますか？",
            "answer": "淳昌客舎の木牌には「殿下万歳」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "淳昌客舎はいつ再建されましたか？",
            "answer": "淳昌客舎は1759年に再建されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 208,
        "QA": 328
    }
}